\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Trinklied vorm Abgang}
\index[in]{Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Abendlieder!Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Abendlieder!Trinklied vorm Abgang}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Trinklied vorm Abgang}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!Trinklied vorm Abgang}

\beginsong{Trinklied vorm Abgang}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/schonwirdunsoft} 

\beginverse 
2. Uns w\chord{C}äre eingereiht, beh\chord{e}aust und v\chord{F}orbetreut nicht w\chord{C}ohl; \\
wir konnten noch in unsrer F\chord{e}aust ver\chord{F}einen Pol um P\chord{C}ol. \\
Lasst \chord{a}in der Runde gehn den W\chord{e}ein, horcht, w\chord{F}ie die Zeit verr\chord{C}innt; \\
die M\chord{F}enschen werden schwächer s\chord{e}ein, w\chord{a}enn w\chord{G}ir, w\chord{F}enn w\chord{e}ir geg\chord{F}angen s\chord{C}ind. \\
\endverse

\beginverse
3. Ob \chord{C}altes Maß, ob neues M\chord{e}aß, wir m\chord{F}üssen bald verg\chord{C}ehn; \\
was schadets? Bleibt nur dies und d\chord{e}as von \chord{F}uns als Zeichen st\chord{C}ehn. \\
Lasst \chord{a}in der Runde gehn den W\chord{e}ein, horcht, w\chord{F}ie die Zeit verr\chord{C}innt; \\
die M\chord{F}enschen werden freier s\chord{e}ein, w\chord{a}enn w\chord{G}ir, w\chord{F}enn w\chord{e}ir geg\chord{F}angen s\chord{C}ind. \\
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: Theodor Kramer, November 1943\\
Weise: Erich Schmeckenbecher\\
FA: 181 FU: Nr. 177 GB: 203 LB: 276 MO: 155 TS: 456
\end{angaben}
